計劃進修PhD/Research討論區(36) 哪有紙,你老母

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

精選Papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:
Psychology:

歡迎大家繼續擴充

mk妹留個名

問一個好白痴既問題
有冇人APPLY MPhil/PhD 試過空降 純粹跟住佢網既Admission 去做
完全無事前搵prof. 然後收左

top top tier好多都叫你唔駛/唔好搵prof,等admission committee自己睇

留名

我朋友都係咁講 唔會寫衰你, 但剩係會寫一句 ...
唔緊要啦入左就得 可能PROF.同PROF之間都無咩好傾, 明架啦大家,做就做啦

搵唔係問題 但聽人講 PROF. 一連收幾千封信.. 無REPLY又真係唔出奇 (當然巴打們咁勁又唔會)..

咁如果等admission committee 自己睇 自己排prof. 咪好工人囉個feel
唔好講咩research interest啦 你跟佢啦 prof.x 需要人, 你想要個個已經滿左啦, 你人生由呢5-6年resarch 決定, 然後你呢世都做呢樣野架啦

咁跟邊個緊係唔係admission睇啦,入到自然就有得揀,例如唔通你做開experimental既推你去做theory咩
位有限就係真,不過有時有酌情比佢用左下年個位先,當然真係冇搵prof又入左又跟唔到就係自己責任啦

好神奇, 睇好多個網既Admission 除左HKU之外 無一個叫你自己去contact Professor .. 但呢d野明明個個人都做緊 ..如果唔洗自己揀未嘗唔係一件好事 如果跟佢網其實仲輕鬆 淨係叫你網上Apply, 等interview, 有時頹d 既 連research proposal/ research statement 都唔洗寫.(唔排除之後要). 佢無理由整一套admission system 出黎, 然後所有人因為跟足呢套system(無交proposal 無搵prof. e.g. 好似cuhk 咁都無叫), 而最後讀唔到吧

我見到UST係咁 所以有此一問, 長知識了

我覺得可以當做jupas vs nonjupas咁睇
你紙上面既野夠靚仔咪jupas直接收你
但你想apply某個prof同埋想佢知你有其他料同保你既話咪要nonjupas

唔讀GRE真係唔撚識
好似讀到C字頭已經停撚左

可唔可以買新儀器 部舊機做通宵

好耐冇見
岩岩考完biochem first exam 已炒
好頹
我諗我post grad 都唔會再讀biochem

炒到 基本上唔會a到
成班16個人 avg 70+ 佢都唔拉curve
Collage life最低

你邊到讀?
香港好正常

美帝

點解？ 之前d prof 係每人加一定分鐘 整高avg
點都好過呢個咩都冇

咪GPA inflation
冇話唔好,不過冇拉curve既地方就好慘

話雖如此 但都唔多人sci major有3.9/4.0gpa
同埋我個major都算公認難讀ge

美國應該ok hk應該冇得玩
但我冇乜聽人講呢個field
4.3係因為你地有a+?

以為你地biochem有教添,對structural bioinfomatics有d性趣
係,所以A+冇得當bonus就算,但係又超難攞,搞到上限夾硬多左0.3

我記得hk唔係間間u有a+
岩岩查番我學校有呢班
但好似數major先要讀 仲要係elective

更正 bio major 都有呢班 但都係elective
我查過呢個topic 講instrument/computer多？
樓上講protein果d 係曬biochem and molecular bio到
我讀緊

其實biochem同molecular bio有咩分別,我見堆人做既野明明差唔多

其實2個學d野真係差唔多
但biochem 多d chemical stuff reactions etc
Molecular 多身體mechanism

如果想的話 我可以影2本書ge content page俾你地睇下

不如你比個書名我,lib應該有pdf

Molecular Biology of the Cell (blue cover)
Principles of biochemistry (black cover)
lib有PDF咁好,巴打第時可否幫我搵書?

搵到啦唔該曬 (雖然冇最新版 )
可以呀,不過未必本本書都有,通常都熱門書

巴打點搵你？ 我冇telegram

點搵呀 定係我試下開telegram

死la 我本身都識幾個Johnny wo
My tg： taboking

歡迎其他巴絲add我
吹下水又好咩都好

想問下Gre 係咪必考？

First Review 出爐鳥
本身已經有無限coursework，即係係時侯通頂啦

上水留個名

幾好呀

ML JJ召喚

RBF kernel既SVM其實係咪同t-SNE/SNE有d關係

我都覺我係

[member]我由10月1日起淨係見過我男朋友一次 愈諗愈嬲 ［/member]

佢話佢忙 但其實我覺得係佢工作效率有問題

Btw 有巴打叫ikenberry

新post luminous flux

1001